新鮮出爐：香港中文大學校長段崇智教授公開信

Office of the Vice-Chancellor/President, CUHK
10:07 PM << 呢個鐘數出信俾校友咁勤力？

(The English version of this letter follows the Chinese one.)

各位同學、同事、校友 :

近日本港社會爆發的矛盾、衝突及其導致的信心危機，著實令人痛心。持續的對峙，只會令當前的社會裂痕擴大至難以修補。

放眼前路，各方必須以開放坦誠的態度，尋找出路，緩和對峙的局面。我建議從速成立一個具建設性及認受性的對話平台，連結政府以及涵蓋不同年齡、階層和政見的社會人士，集思廣益，讓各界持份者與政府踏出和解的一步。

對話平台有賴各方以最開放、坦誠及和平的態度，放下對抗，認清現況，務實理性地協商，逐步消解社會上的深層次矛盾，讓香港走出陰霾。

我深信大學社群都願意貢獻我們的力量，協助重建這個我們所愛的家，為市民，尤其是年輕的一代，重燃希望，邁步向前。

段崇智
2019年7月5日

5 July, 2019

Dear Students, Colleagues and Alumni,

We are all saddened and distressed by the recent conflicts, confrontations, and precipitating confidence crisis in our city. If unchecked, the social rift would only widen further until it is beyond repair.

To navigate out of the present impasse, it is imperative that all parties of the society have an open-mind in the pursuit of a way forward. I suggest the expeditious establishment of a platform acceptable to a large cross-section of the society for the purpose of enabling constructive and effective dialogues between the government and citizens from different age groups, social backgrounds, and political persuasions. I earnestly believe that such rational exchange of viewpoints and ideas will shed light on a way forward to put the society on the path of reconciliation.

The success of this platform depends critically on the open, honest, and committed engagement of all parties to the development of rational, pragmatic, and feasible solutions. We must focus on how to progressively untangle Hong Kong from many deep-rooted challenges.

I have faith in the willingness of every member of the University community to work towards the rebuilding of our cherished home, and the welfare of its citizens, particularly the youth, who are the future of Hong Kong. I am hopeful and confident of a bright tomorrow together.

Rocky S. Tuan